%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, left=13mm, right=13mm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\let\oldexercice\exercice%
\renewcommand{\exercice}[1]{%
  \setcounter{exercice}{#1}%
  \addtocounter{exercice}{-1}%
  \oldexercice%
}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{mdframed}

\begin{document}

% Avec le manuel LeLivreScolaire, math, secondes, 2019.

\begin{exercice}{36}~
  \begin{enumerate}
    \item $\vecteur{AB}\coord{x_B-x_A}{y_B-y_A}=\coord{0-1}{1-0}=\coord{-1}{1}$ est un vecteur directeur de la droite $\left( AB \right)$. Les vecteurs $\vecteur{AB}\coord{-1}{1}$ et $\vecteur{u}\coord{1}{1}$ sont-ils colinéaires ? Vérifions avec la condition de colinéarité.

      \[-1\times1-1\times1=-2\neq0\]
      Donc les vecteurs $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{u}$ ne sont pas colinéaires : $\vecteur{u}$ n'est pas un vecteur directeur de la droite $\left( AB \right)$.
    \item Nous appliquons la même méthode, avec $\vecteur{AB}\coord{-5}{1}$ et $\vecteur{u}\coord{5}{-1}$ :
      \[-5\times\left( -1 \right)-5\times1=0\]
      Donc les vecteurs $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{u}$ sont colinéaires, et $\vecteur{u}$ est un vecteur directeur de $\left( AB \right)$.
    \item Nous appliquons la même méthode, avec $\vecteur{AB}\coord{-1}{2}$ et $\vecteur{u}\coord{2}{1}$ :
      \[-1\times1-2\times2=-5\neq0\]
      Donc les vecteurs $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{u}$ ne sont pas colinéaires : $\vecteur{u}$ n'est pas un vecteur directeur de la droite $\left( AB \right)$.
    \item Nous appliquons la même méthode, avec $\vecteur{AB}\coord{-3}{3}$ et $\vecteur{u}\coord{1}{-1}$ :
      \[-3\times\left( -1 \right)-1\times3=0\]
      Donc les vecteurs $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{u}$ sont colinéaires, et $\vecteur{u}$ est un vecteur directeur de $\left( AB \right)$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
